# MyBatis-Plus

> " `MyBatis-Plus`（简称 MP）是一个 MyBatis 的增强工具，在 MyBatis 的基础上只做增强不做改变，为简化开发、提高效率而生。" <br> --—— 摘自官网 [MyBatis-Plus](https://mybatis.plus/)

![](images/logo.png ':size=200') <span style="position: relative; top: -32px;font-size: 40px; font-weight: 600; color: #2196f3;">Mybatis-Plus</span>

- [特征](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=特征)
- [springboot-安装](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=springboot-安装)
  - [1-添加依赖](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=_1-添加依赖)
  - [2-添加系统配置信息](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=_2-添加系统配置信息)
  - [3-添加代码生成](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=_3-添加代码生成)
  - [4-添加数据信息](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=_4-添加数据信息)
  - [5-调用代码生成器](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=_5-调用代码生成器)
  - [6-增加dao扫描配置](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=_6-增加dao扫描配置)
  - [7-示例代码](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=_7-示例代码)
  - [8-mybatisplus-集成-oracle](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=_8-mybatisplus-集成-oracle)
- [springboot-分页处理](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=springboot-分页处理)
- [crud-接口](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=crud-接口)
- [条件构造器](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=条件构造器)
- [逻辑删除](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=逻辑删除)
- [sql打印](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=sql打印)
- [动态数据源](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=动态数据源)

### 特征

- **无侵入**：只做增强不做改变，引入它不会对现有工程产生影响，如丝般顺滑
- **损耗小**：启动即会自动注入基本 CURD，性能基本无损耗，直接面向对象操作
- **强大的 CRUD 操作**：内置通用 Mapper、通用 Service，仅仅通过少量配置即可实现单表大部分 CRUD 操作，更有强大的条件构造器，满足各类使用需求
- **支持 Lambda 形式调用**：通过 Lambda 表达式，方便的编写各类查询条件，无需再担心字段写错
- **支持主键自动生成**：支持多达 4 种主键策略（内含分布式唯一 ID 生成器 - Sequence），可自由配置，完美解决主键问题
- **支持 ActiveRecord 模式**：支持 ActiveRecord 形式调用，实体类只需继承 Model 类即可进行强大的 CRUD 操作
- **支持自定义全局通用操作**：支持全局通用方法注入（ Write once, use anywhere ）
- **内置代码生成器**：采用代码或者 Maven 插件可快速生成 Mapper 、 Model 、 Service 、 Controller 层代码，支持模板引擎，更有超多自定义配置等您来使用
- **内置分页插件**：基于 MyBatis 物理分页，开发者无需关心具体操作，配置好插件之后，写分页等同于普通 List 查询
- **分页插件支持多种数据库**：支持 MySQL、MariaDB、Oracle、DB2、H2、HSQL、SQLite、Postgre、SQLServer2005、SQLServer 等多种数据库
- **内置性能分析插件**：可输出 Sql 语句以及其执行时间，建议开发测试时启用该功能，能快速揪出慢查询
- **内置全局拦截插件**：提供全表 delete 、 update 操作智能分析阻断，也可自定义拦截规则，预防误操作

### Springboot 安装

#### 1. 添加依赖

``` xml
<!--mybatis-plus-->
<dependency>
    <groupId>com.baomidou</groupId>
    <artifactId>mybatis-plus-boot-starter</artifactId>
    <version>3.2.0</version>
</dependency>
<dependency>
    <groupId>com.baomidou</groupId>
    <artifactId>mybatis-plus-generator</artifactId>
    <version>3.2.0</version>
</dependency>
<dependency>
    <groupId>org.apache.velocity</groupId>
    <artifactId>velocity-engine-core</artifactId>
    <version>2.1</version>
</dependency>

<!--项目依赖-->
  <!--mysql-->
  <dependency>
      <groupId>mysql</groupId>
      <artifactId>mysql-connector-java</artifactId>
      <scope>runtime</scope>
  </dependency>
  <!--lombok-->
  <dependency>
      <groupId>org.projectlombok</groupId>
      <artifactId>lombok</artifactId>
  </dependency>
```

#### 2. 添加系统配置信息
> 添加数据库连接配置

``` yaml
spring:
  application:
    name: mybatis-plus-spring
  # jdbc config
  datasource:
    url: jdbc:mysql://******:3306/mybatis-plus-spring?useUnicode=true&characterEncoding=utf-8&serverTimezone=GMT%2b8&useSSL=false&autoReconnect=true&failOverReadOnly=false
    username: root
    password: *****
    driver-class-name: com.mysql.cj.jdbc.Driver

  ### mybatis-plus config ###
  mybatis-plus:
    mapper-locations: classpath*:mapper/*.xml
```

#### 3. 添加代码生成
> 官方文档可参考：[代码生成器](https://mybatis.plus/guide/generator.html#%E5%AD%97%E6%AE%B5%E5%85%B6%E4%BB%96%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%9F%A5%E8%AF%A2%E6%B3%A8%E5%85%A5)

``` java
import com.baomidou.mybatisplus.core.exceptions.MybatisPlusException;
import com.baomidou.mybatisplus.core.toolkit.StringPool;
import com.baomidou.mybatisplus.core.toolkit.StringUtils;
import com.baomidou.mybatisplus.generator.AutoGenerator;
import com.baomidou.mybatisplus.generator.InjectionConfig;
import com.baomidou.mybatisplus.generator.config.*;
import com.baomidou.mybatisplus.generator.config.po.TableInfo;
import com.baomidou.mybatisplus.generator.config.rules.NamingStrategy;
import com.baomidou.mybatisplus.generator.engine.VelocityTemplateEngine;

import java.util.ArrayList;
import java.util.List;
import java.util.Scanner;

/**
 * 代码生成器
 * 官网地址：https://mybatis.plus/guide/generator.html#%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%95%99%E7%A8%8B
 *
 * @author zhangby
 * @date 20/9/19 3:01 pm
 */
public class CodeGenerator {

    public static void main(String[] args) {
        // 代码生成器
        AutoGenerator mpg = new AutoGenerator();

        // 全局配置
        GlobalConfig gc = new GlobalConfig();
        String projectPath = System.getProperty("user.dir");
        gc.setOutputDir(projectPath + "/src/main/java");
        gc.setAuthor("zhangbiyu");
        gc.setOpen(false);
        mpg.setGlobalConfig(gc);

        // 数据源配置
        DataSourceConfig dsc = new DataSourceConfig();
        dsc.setUrl("jdbc:mysql://******:3306/mybatis-plus-spring?useUnicode=true&useSSL=false&characterEncoding=utf8");
        dsc.setDriverName("com.mysql.cj.jdbc.Driver");
        dsc.setUsername("root");
        dsc.setPassword("******");
        mpg.setDataSource(dsc);

        // 包配置
        PackageConfig pc = new PackageConfig();
        pc.setParent("com.benson.spring.mybatisplus");
        mpg.setPackageInfo(pc);

        // 自定义配置
        InjectionConfig cfg = new InjectionConfig() {
            @Override
            public void initMap() {
            }
        };
        // 如果模板引擎是 velocity
         String templatePath = "/templates/mapper.xml.vm";
        // 自定义输出配置
        List<FileOutConfig> focList = new ArrayList<>();
        // 自定义配置会被优先输出
        focList.add(new FileOutConfig(templatePath) {
            @Override
            public String outputFile(TableInfo tableInfo) {
                // 自定义输出文件名 ， 如果你 Entity 设置了前后缀、此处注意 xml 的名称会跟着发生变化！！
                return projectPath + "/src/main/resources/mapper/"
                        + "/" + tableInfo.getEntityName() + "Mapper" + StringPool.DOT_XML;
            }
        });
        cfg.setFileOutConfigList(focList);
        mpg.setCfg(cfg);

        // 配置模板
        TemplateConfig templateConfig = new TemplateConfig();
        templateConfig.setXml(null);
        mpg.setTemplate(templateConfig);

        // 策略配置
        StrategyConfig strategy = new StrategyConfig();
        strategy.setNaming(NamingStrategy.underline_to_camel);
        strategy.setColumnNaming(NamingStrategy.underline_to_camel);
        strategy.setEntityLombokModel(true);
        strategy.setRestControllerStyle(true);
        strategy.setInclude(scanner("表名，多个英文逗号分割").split(","));
        strategy.setControllerMappingHyphenStyle(true);
        strategy.setTablePrefix(pc.getModuleName() + "_");
        mpg.setStrategy(strategy);
        mpg.setTemplateEngine(new VelocityTemplateEngine());
        mpg.execute();
    }

    /**
     * <p>
     * 读取控制台内容
     * </p>
     */
    public static String scanner(String tip) {
        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
        StringBuilder help = new StringBuilder();
        help.append("请输入" + tip + "：");
        System.out.println(help.toString());
        if (scanner.hasNext()) {
            String ipt = scanner.next();
            if (StringUtils.isNotEmpty(ipt)) {
                return ipt;
            }
        }
        throw new MybatisPlusException("请输入正确的" + tip + "！");
    }
}
```
更多详细配置，请参考[代码生成器配置](https://mybatis.plus/config/generator-config.html#%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%85%8D%E7%BD%AE)一文。

#### 4. 添加数据信息
``` sql
DROP TABLE IF EXISTS user;

CREATE TABLE user
(
	id BIGINT(20) NOT NULL COMMENT '主键ID',
	name VARCHAR(30) NULL DEFAULT NULL COMMENT '姓名',
	age INT(11) NULL DEFAULT NULL COMMENT '年龄',
	email VARCHAR(50) NULL DEFAULT NULL COMMENT '邮箱',
	PRIMARY KEY (id)
);

DELETE FROM user;

INSERT INTO user (id, name, age, email) VALUES
(1, 'Jone', 18, 'test1@baomidou.com'),
(2, 'Jack', 20, 'test2@baomidou.com'),
(3, 'Tom', 28, 'test3@baomidou.com'),
(4, 'Sandy', 21, 'test4@baomidou.com'),
(5, 'Billie', 24, 'test5@baomidou.com');
```

#### 5. 调用代码生成器
> 执行 main方法，生成 user表数据。生成 controller service dao controller 新增查询接口

``` java
  /**
   * <p>
   *  前端控制器
   * </p>
   *
   * @author zhangbiyu
   * @since 2019-09-20
   */
  @RestController
  @RequestMapping("/user")
  public class UserController {

      @Autowired
      IUserService userService;

      /**
       * 查询用户
       * @return
       */
      @GetMapping("")
      public List<User> getUserList() {
          return userService.list();
      }

      @GetMapping("/{id}")
      public User getUserById(@PathVariable("id") String id) {
          return userService.getById(id);
      }
  }

```

#### 6. 增加dao扫描配置

``` java
/**
 * 主方法
 *
 * @author zhangby
 * @date 20/9/19 2:58 pm
 */
@SpringBootApplication
@MapperScan("com.benson.spring.mybatisplus.mapper")
public class MybatisPlusSpringbootApplication {

    public static void main(String[] args) {
        SpringApplication.run(MybatisPlusSpringbootApplication.class, args);
    }

}
```

#### 7. 示例代码
!> 代码参考地址：[mybatis-plus-springboot](https://gitlab.com/zhangbiyu/basics_project/tree/master/projects/mybatis-plus-springboot)

#### 8. MyBatisPlus 集成 Oracle
> MyBatisPlus 如何集成 Oracle，修改如上[MyBatisPlus集成springboot](/tools/mybatisPlus/mybatisPlus?id=_8-mybatisplus-如何集成-oracle)代码，增加oracle配置
- 增加依赖
```xml
<dependency>
   <groupId>com.oracle.jdbc</groupId>
   <artifactId>ojdbc6</artifactId>
   <version>11.2.0.3</version>
   <scope>system</scope>
   <systemPath>${basedir}/src/main/resources/lib/ojdbc6-11.2.0.3.jar</systemPath>
</dependency>
```
- 修改配置信息
```properties
spring.datasource.driver-class-name= oracle.jdbc.driver.OracleDriver
spring.datasource.url= jdbc:oracle:thin:@******:1521:ddata
spring.datasource.username= ddata
spring.datasource.password= ******
```
- 修改代码生成器 数据配置
```java
  // 数据源配置
  DataSourceConfig dsc = new DataSourceConfig();
  dsc.setUrl("jdbc:oracle:thin:@******:1521:ddata");
  dsc.setDriverName("oracle.jdbc.driver.OracleDriver");
  dsc.setUsername("ddata");
  dsc.setPassword("******");
  mpg.setDataSource(dsc);
```
> 代码参考地址：[mybatis-plus-oracle](https://gitlab.com/zhangbiyu/basics_project/tree/master/projects/mybatis-plus-oracle)


### SpringBoot 分页处理

``` java
//Spring boot方式
@EnableTransactionManagement
@Configuration
public class MybatisPlusConfig {

    /**
     * 分页插件
     */
    @Bean
    public PaginationInterceptor paginationInterceptor() {
        PaginationInterceptor paginationInterceptor = new PaginationInterceptor();
        // paginationInterceptor.setLimit(你的最大单页限制数量，默认 500 条，小于 0 如 -1 不受限制);
        return paginationInterceptor;
    }
}
```

### CRUD 接口

?> MyBatisPlus CRUD接口 参考官网文档 [CRUD接口](https://mybatis.plus/guide/crud-interface.html)

### 条件构造器

?> MyBatisPlus 条件构造器 参考官网文档 [条件构造器](https://mybatis.plus/guide/wrapper.html)

### 逻辑删除
?> MyBatisPlus 逻辑删除 参考官网文档 [逻辑删除](https://mybatis.plus/guide/logic-delete.html)

### sql打印

- 增加sql打印配置

``` yaml
### mybatis-plus config ###
mybatis-plus:
  configuration:
    log-impl: org.apache.ibatis.logging.stdout.StdOutImpl
```

### 动态数据源
?> MyBatisPlus 动态数据源 参考官网文档 [动态数据源](https://mybatis.plus/guide/dynamic-datasource.html)
